---
slug: producto/sast/
title: SAST
description: En Fluid Attacks realizamos pruebas de seguridad de aplicaciones estáticas (SAST) para identificar vulnerabilidades de seguridad en software que no está en ejecución lo antes posible.
keywords: Fluid Attacks, Tecnicas, SAST, Estatico, Aplicacion, Seguridad, Pruebas, Hacking Etico
banner: sast-bg
template: category
image: https://res.cloudinary.com/fluid-attacks/image/upload/v1619634643/airs/product/cover-sast_owhvak.webp
definition: Las pruebas de seguridad de aplicaciones estáticas (SAST) de Fluid Attacks detectan vulnerabilidades de seguridad en el código fuente de tus aplicaciones. No tienes que esperar a que las aplicaciones estén construidas y en producción para empezar a evaluarlas. Nuestras evaluaciones y nuestro análisis se apoyan en Machine, nuestra herramienta automática, que facilita información a los desarrolladores, buscando vulnerabilidades de forma fácil, precisa y rápida en todo tu SDLC. Sin embargo, son nuestros *pentesters* quienes tienen la responsabilidad principal de atacar con más profundidad tus aplicaciones sin comprometer la velocidad de desarrollo de tu empresa. Esta forma de prueba caja blanca está disponible para diversas metodologías de desarrollo y lenguajes, y evalua las aplicaciones de acuerdo con los múltiples estándares de cumplimiento. Su objetivo es reducir riesgos y costos mediante la detección temprana de puntos débiles en un *software* que no está en ejecución y la integración sin complicaciones en tus *pipelines* de integración continua.
---

<div class="sect2">

### Detección rápida de vulnerabilidades

La detección rápida y temprana de fallas de seguridad
puede acelerar los procesos de remediación y lograr importantes
ahorros de dinero y tiempo para tu empresa.

</div>

<div class="sect2">

### Tasas mínimas de falsos positivos

Las tasas de falsos positivos
que aparecen en los escaneos automáticos de Fluid Attacks
pueden ser reducidas a un mínimo tras verificaciones manuales
exhaustivas realizadas por nuestro equipo certificado de *pentesters*.

</div>

<div class="sect2">

### Escaneo basado en estándares

Los escaneos realizados con SAST de Fluid Attacks
se basan en muchos de los estándares y requisitos
actuales de la industria
(por ejemplo, OWASP, NIST, PCI DSS, GDPR, HIPAA, CWE, NERC, CAPEC).
SAST proporciona reportes rápidos y detallados
de cualquier incumplimiento en tus aplicaciones
para una remediación apropiada.

</div>

<div class="sect2">

### Tasas bajas de falsos negativos

Una técnica SAST realizada tanto automática
como manualmente nos permite garantizar
bajas tasas de falsos negativos,
en contraste con lo que pueden lograr las empresas
que dependen exclusivamente de herramientas.

</div>

<div class="sect2">

### Un componente de pruebas exhaustivas

La técnica SAST puede complementarse con otros métodos
utilizados en Fluid Attacks, como DAST, SCA,
RE, SCR y *pentesting* manual,
para conformar pruebas integrales de seguridad de aplicaciones.

</div>
